---
title: Eating your own dog food
origin: https://zh.wikipedia.org/wiki/Eating_your_own_dog_food
---

Eating your own dog food，直译为“吃你自家的狗粮”，亦略称为 dogfooding 是一句英语俚语，常用于描述公司（尤指软件公司）使用自己生产的产品这一情况。

一些历史“典故”：

- 在1980年代的一则Alpo牌狗粮的电视广告中，洛恩·格林表示他用Alpo牌狗粮喂食自家的狗。

- Kal Kan宠物食物公司的总经理传说曾在股东大会上吃了一罐自己公司的狗粮。

- 苹果电脑公司总裁迈克尔·斯考特在1980年曾在一份备忘录中如此写到：“立即生效！别再购买或租用（或以其他方式获取）更多的打字机了。”并以之宣示要在1981年1月1日清理掉公司内的所有打字机并以电脑代之。

- IT业界这句俚语可能最早是于1988年开始使用的。当时微软公司的高级主管保罗·马瑞兹曾写过一封题为“Eating our own Dogfood”（吃我们自家的狗粮）的邮件，在邮件中他向微软局域网管理工具项目的测试主管布莱恩·瓦伦蒂尼提出“提高内部使用自家产品比重”的挑战。而从此以后，这一俚语在公司内就传播开来了。

- 在1999年，惠普公司员工曾提及公司在内部推广使用自家产品的计划，而有趣的是该计划名即“Alpo计划”。

- 在2011年6月1日，YouTube为其视频上传服务添加了一个新特性，使用户可以在标准授权与创作共用协议间选取自己需要的授权许可，而在没有标明商业使用许可的视频的许可证标识之下都有着“Shh! - Internal Dogfood”这样的信息，后来一个YouTube雇员证实这一信息是用于标识内测中的产品的。

优点：

1. 营销——如果公司打算让顾客买自己的产品，那至少公司自己也要愿意使用这些产品。从这点出发，Dogfooding常被公司作为彰显其对自己产品的信心的方法，所以也可以看成是为自家产品做广告的手段。 

2. QA——dogfooding使开发者能够在现实的场景中测试自家公司的产品，这样就能在产品发布前让项目管理者对产品将被如何使用有更好的认知。

缺点：

1. 远离用户——在业界中常认为强制让产品设计者去实际使用他们所设计的产品可提高产品的质量和可用性，但软件开发者自己可能也并不看重可用性（或者说，易用性）：他们懂得怎样让软件正常工作，而最终用户或许就缺乏相关知识。

2. 无多样性——如果大家都是用一种产品，可能对其他产品不公平，或者失去了解更优秀产品的机会。
